Question 1:
What is the primary purpose of a compiler?
A) To convert high-level programming languages to machine code
B) To execute programs
C) To debug code
D) To optimize code
Answer: A

Question 2:
Who developed the C programming language?
A) Steve Jobs
B) Dennis Ritchie
C) Bill Gates
D) Linus Torvalds
Answer: B

Question 3:
What does the acronym 'IDE' stand for in the context of programming?
A) Integrated Design Environment
B) Integrated Development Environment
C) Intelligent Development Engine
D) Integrated Debugging Environment
Answer: B

Question 4:
What is the file extension used for C source code files?
A) .exe
B) .com
C) .c
D) .cpp
Answer: C

Question 5:
What is the purpose of the 'printf' function in C?
A) To scan user input
B) To print formatted output to the console
C) To perform mathematical operations
D) To define functions
Answer: B

Question 6:
Which keyword is used to include a standard input-output library in C?
A) #include<stdio.h>
B) #import<stdio.h>
C) #include<io.h>
D) #import<conio.h>
Answer: A

Question 7:
What is the smallest individual unit of a C program?
A) Statement
B) Function
C) Character
D) Variable
Answer: C

Question 8:
Which symbol is used to denote a single-line comment in C?
A) //
B) %%
C) --
D) **
Answer: A

Question 9:
Which operator is used for pointer access in C?
A) *
B) &
C) ->
D) %
Answer: C

Question 10:
What is the function of the 'sizeof' operator in C?
A) Returns the size of a file
B) Returns the size of a variable
C) Returns the sum of two numbers
D) Returns the ASCII value of a character
Answer: B

Question 11:
How are multi-line comments denoted in C?
A) /* ... /
B) // ...
C) / ... //
D) /* ... */
Answer: A

Question 12:
Which loop in C is used to execute a block of code repeatedly as long as the condition remains true?
A) for loop
B) while loop
C) do-while loop
D) switch loop
Answer: B

Question 13:
What is the escape sequence for a new line in C?
A) \n
B) \t
C) \r
D) \b
Answer: A

Question 14:
Which type of data cannot be stored in a variable declared as 'char' in C?
A) Characters
B) Integers
C) Floating-point numbers
D) Strings
Answer: D

Question 15:
What is the purpose of the 'scanf' function in C?
A) To print output to the console
B) To read input from the console
C) To perform mathematical calculations
D) To define functions
Answer: B

Question 16:
Which function in C is used to allocate memory dynamically?
A) malloc()
B) calloc()
C) realloc()
D) free()
Answer: A

Question 17:
What is the purpose of the 'break' statement in C?
A) To exit the loop or switch statement
B) To skip the current iteration
C) To print output
D) To define a new function
Answer: A

Question 18:
Which keyword is used to declare a constant in C?
A) const
B) constant
C) var
D) final
Answer: A

Question 19:
What is the output of the following C code snippet?
#include<stdio.h>
int main() {
    int x = 5;
    printf("%d", x++);
    return 0;
}
A) 6
B) 5
C) 4
D) Error
Answer: B

Question 20:
What is the purpose of the 'typedef' keyword in C?
A) To define a new function
B) To define a new data type
C) To include a library
D) To declare a constant
Answer: B

Question 21:
What is the syntax to access the value pointed by a pointer variable 'ptr' in C?
A) ptr
B) *ptr
C) &ptr
D) ->ptr
Answer: B

Question 22:
Which function is used to compare two strings in C?
A) strcmp()
B) strcomp()
C) compare()
D) equal()
Answer: A

Question 23:
What is the function of the 'continue' statement in C?
A) To exit the loop
B) To skip the remaining code in the loop and move to the next iteration
C) To print output
D) To define a new function
Answer: B

Question 24:
Which header file is required to use the 'malloc' and 'free' functions in C?
A) <stdlib.h>
B) <memory.h>
C) <alloc.h>
D) <stdio.h>
Answer: A

Question 25:
What does the '&&' operator represent in C?
A) Logical OR
B) Logical AND
C) Bitwise OR
D) Bitwise AND
Answer: B

Question 26:
Which function in C is used to convert a string to an integer?
A) atoi()
B) itoa()
C) stoi()
D) intToStr()
Answer: A

Question 27:
What is the purpose of the 'static' keyword in C?
A) To declare a global variable
B) To make a local variable persistent throughout program execution
C) To prevent a variable from being modified
D) To define a new function
Answer: B

Question 28:
Which data type is used to store a single character in C?
A) char
B) int
C) float
D) double
Answer: A

Question 29:
What is the output of the following C code snippet?


#include<stdio.h>
int main() {
    int a = 10;
    int b = 20;
    int result = (a > b) ? a : b;
    printf("%d", result);
    return 0;
}
A) 10
B) 20
C) 0
D) Error
Answer: B

Question 30:
What does the 'do-while' loop ensure in C?
A) It executes the loop at least once before checking the condition
B) It doesn’t execute if the condition is false
C) It executes based on a predefined number of iterations
D) It doesn’t check the condition
Answer: A

Question 31:
Which function in C is used to open a file?
A) fopen()
B) open()
C) file_open()
D) fileopen()
Answer: A

Question 31:
Which function in C is used to open a file?
A) fopen()
B) open()
C) file_open()
D) fileopen()
Answer: A

Question 32:
What is the purpose of the 'union' in C?
A) To declare a structure
B) To combine variables of different data types into a single variable
C) To declare an array
D) To perform mathematical operations
Answer: B

Question 33:
Which escape sequence is used to represent a tab in C?
A) \n
B) \t
C) \b
D) \r
Answer: B

Question 34:
What is the output of the following C code snippet?

#include<stdio.h>
int main() {
    int x = 5;
    int y = 10;
    x += y;
    printf("%d", x);
    return 0;
}
A) 5
B) 10
C) 15
D) Error
Answer: C

Question 35:
What is the purpose of the 'volatile' keyword in C?
A) To define a constant variable
B) To declare a variable as a pointer
C) To declare a variable as an array
D) To indicate that the variable may change asynchronously
Answer: D

Question 36:
Which function in C is used to convert a character to its ASCII value?
A) atoi()
B) itoa()
C) stoi()
D) intToStr()
Answer: D

Question 37:
What does the '||' operator represent in C?
A) Logical OR
B) Logical AND
C) Bitwise OR
D) Bitwise AND
Answer: A

Question 38:
Which function in C is used to copy strings?
A) strcpy()
B) strcopy()
C) copystr()
D) duplicate()
Answer: A

Question 39:
What is the output of the following C code snippet?

#include<stdio.h>
int main() {
    int i = 0;
    while (i < 5) {
        printf("%d ", i);
        i++;
    }
    return 0;
}
A) 0 1 2 3 4
B) 1 2 3 4 5
C) 0 1 2 3
D) 1 2 3 4
Answer: A

Question 40:
What is the purpose of the 'const' keyword in C?
A) To define a constant variable
B) To declare a variable as a pointer
C) To declare a variable as an array
D) To indicate that the variable may change asynchronously
Answer: A

Question 41:
Which function in C is used to find the length of a string?
A) lenstr()
B) strlength()
C) strlen()
D) length()
Answer: C

Question 42:
What does the '->' operator represent in C?
A) Pointer to member
B) Logical OR
C) Logical AND
D) Bitwise OR
Answer: A

Question 43:
Which function in C is used to find the absolute value of a number?
A) abs()
B) fabs()
C) absolute()
D) absval()
Answer: A

Question 44:
What is the output of the following C code snippet?

#include<stdio.h>
int main() {
    int i;
    for (i = 0; i < 3; i++) {
        printf("%d ", i);
    }
    printf("%d", i);
    return 0;
}
A) 0 1 2 3
B) 0 1 2
C) 1 2 3
D) 0 1 2 3 4
Answer: B

Question 45:
What is the purpose of the 'goto' statement in C?
A) To define a label
B) To exit the loop
C) To jump to a specific line of code
D) To define a function
Answer: C

Question 46:
Which function in C is used to convert a floating-point number to an integer?
A) itof()
B) floatToInt()
C) (int)
D) (float)
Answer: C

Question 47:
What is the output of the following C code snippet?

#include<stdio.h>
int main() {
    int i = 5;
    while (i) {
        printf("%d ", i--);
    }
    return 0;
}
A) 5 4 3 2 1
B) 4 3 2 1
C) 5
D) 1 2 3 4 5
Answer: A

Question 48:
What is the purpose of the 'register' keyword in C?
A) To declare a global variable
B) To define a function
C) To optimize the storage of a variable by storing it in a CPU register
D) To define a constant variable
Answer: C

Question 49:
Which function in C is used to search for a character in a string?
A) strchr()
B) search()
C) findchar()
D) charsearch()
Answer: A

Question 50:
What does the 'break' statement do in C?
A) Exits the loop
B) Skips the remaining code in the loop and moves to the next iteration
C) Prints output
D) Defines a new function
Answer: A

Question 51:
Which function in C is used to round a floating-point number to the nearest integer?
A) ceil()
B) round()
C) floor()
D) roundToNearest()
Answer: B

Question 52:
What is the output of the following C code snippet?

#include<stdio.h>
int main() {
    int i;
    for (i = 0; i < 5; ++i) {
        printf("%d ", i);
        i++;
    }
    return 0;
}
A) 0 1 2 3 4
B) 0 2 4
C) 0 1 2 3
D) 1 3 5
Answer: B

Question 53:
What is the purpose of the 'const' keyword in C function parameters?
A) To define a constant variable
B) To declare a variable as a pointer
C) To indicate that the parameter won't change within the function
D) To indicate that the parameter may change asynchronously
Answer: C

Question 54:
Which function in C is used to convert an integer to a string?
A) itoa()
B) atoi()
C) intToStr()
D) strToInt()
Answer: A

Question 55:
What is the output of the following C code snippet?

#include<stdio.h>
int main() {
    int x = 10;
    if (x == 10)
        printf("Hello ");
    else
        printf("World");
    printf("OpenAI");
    return 0;
}
A) Hello OpenAI
B) World OpenAI
C) Hello World OpenAI
D) OpenAI
Answer: A

Question 56:
What is the purpose of the 'size_t' data type in C?
A) To store sizes of objects
B) To store floating-point numbers
C) To store characters
D) To store integers
Answer: A

Question 57:
Which function in C is used to convert a lowercase character to an uppercase character?
A) tolower()
B) upper()
C) toUpperCase()
D) toupper()
Answer: D